---
aid: 9025
zid: 560366
title: "元老对待女仆的态度"
author: 陆李仙
date: 2014-09-13 15:07:21+07:00
lastmod: 2014-09-13 21:14:00+07:00
---

陆李仙 于 2014-9-13 15:07:21 发表了：

女仆、陪吃、陪睡、洗衣、做饭，哪怕不喜欢了、也不会踢开，宁愿打冷宫、也不会给别人穿破鞋，

---

赤色 MA 于 2014-9-13 20:56:36 发表了：

要分开看的。最早一批女仆还有人身自由，后来的基本都是契约奴。所以我一直觉得这种制度是长久维持下去是吃力不讨好的。元老直系血亲足够多以后还是停掉吧。

---

barbarrossa1 于 2014-9-13 21:00:45 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2014-9-13 20:56
>
> 要分开看的。最早一批女仆还有人身自由，后来的基本都是契约奴。所以我一直觉得这种制度是长久维持下去是吃 ...

是的，确实吃力不讨好

---

isdily 于 2014-9-13 21:14:10 发表了：

估计拿下广东后情况就会大大好转了，也该适时废除这个制度了。

---
